\titreactivite{Distance \& Temps}
Nous avons vu précédemment que la vitesse lie la distance et le temps : nous calculons la vitesse grâce à ces derniers… Mais est-il possible de calculer la distance ou le temps à partir de la vitesse ?
%
\partie{Distance !}
Comment déterminer la distance parcourue dans un laps de temps connaissant la vitesse ?
\questions
\begin{enumerate}
\item Léo, un randonneur, marche à une vitesse de cinq kilomètres par heure, et ce pendant deux heures ! Selon vous — intuitivement — quelle distance Léo parcourt-il ?\app
\item Proposez une formule mathématique pour retrouver ce résultat.\app \ana \réa \com
\item Retrouvez alors votre résultat de la question première, proprement.\app \ana \réa \com \val
\item Quelle distance Léo parcourt-il en quarante-huit minutes ?\app \ana \réa \com \val
\end{enumerate}
%
\partie{Temps !}
Comment déterminer le temps pour parcourir une distance connaissant la vitesse ?
\questions
\begin{enumerate}
\item Léo trouve une randonnée de quinze kilomètres… Selon vous — intuitivement — combien de temps Léo va-t-il marcher ?\app
\item Proposez une formule mathématique pour retrouver ce résultat.\app \ana \réa \com
\item Retrouvez alors votre résultat de la question première, proprement.\app \ana \réa \com \val
\item En combien de temps Léo parcourt-il trente hectomètres ?\app \ana \réa \com \val
\end{enumerate}